(長文慎入) 如果無法速戰速決，長期抗戰應該點打?

五個月無一日真正開心過，尤其兩日心情更沉重，手足被虐殺被輪姦，我時刻都不斷思考點樣可以一野打沉對方，而我相信大家同我諗法都係一樣。

今朝見到有手足post左有段關於波蘭抗共歷史既文，有感而發。
可參考

我亦諗到，以目前形勢，面對國家鎮壓機器，我地係咪真係有辦法可以"一野打沉對方"?
首先反思一下現況

1. 國際形勢
只有美國緩速推出制裁法案，即使係最理想既情況下，美國國策將中國視為最大敵人(漸見風向，但見真章亦有待觀察)，礙於國際格局亦只可以如履薄冰，唔好幻想會擺架航母係香港駐兵

2. 中共策略
中共體制入面，權力即性命，失勢等於死亡。至高無上權力係踐踏過無數生命而得來，中共元首絕對不會作出絲毫讓步，對於佢地黎講，朕唔俾既，你唔可以問我拎。

六大訴求係中共眼中即等同顛覆政權，呢場抗爭係中共眼中係革命，四中全會確定繼續鎮壓已經見到中共不會讓步，即使清算警隊亦只會係做馬騮戲俾善良亦善亡既香港人睇，搵個下台階，為下屆政府做準備。面對區選都依然考慮取消/大量種票，如臨大敵，讓步雙普選更加係不符現實。即使香港係中共春袋，但係如果被香港人成功顛覆，對中共政權黎講，有今次就會有下一次，所以必須全力鎮壓。如果要佢地死，佢地寧願冇左粒春袋做太監。

3. 香港人策略
現況: 手足意志力極強、勇武繼續做野、警暴Connect社會大多數人、國際依然關注

隱憂: (1) 意志缺口: 長期抗爭拖跨意志，會令手足對抗爭失望、懷疑他人付出、強烈無力感，從而指責、分裂，最終潰散
(2) 警暴缺口: 警暴係Connect 後雨傘深黃以外所有對時政關注較少群體既最大誘因，但若政府宣佈整治警隊戲碼，搵幾個人祭旗，用最輕罪名告(俾人點左相扑爆頭咪坐幾個月/革職/甚至只係紀律處分)，關鍵唔係在於佢地受到幾不相稱既懲罰，而係當宣佈整治警隊果刻，好多人(尤其局外人) 就會收貨，想回歸平靜(藍絲更會大聲叫好，製造聲勢)
(3) 國際缺口: 民主國家議員須由人民授權，國民反支情緒遠遠唔可能有我地高漲，變相各種法案支援力度受限，商人亦會盡力遊說以免影響係中國生意
(4) [b]勇武缺口[/b]: 武力有樽頸已經好多人講過，面對班狗擁有無限資源同權力，要逐個跟蹤捉人只係時間問題，即使冇證據拉你亦可以私刑虐待。麻包袋難度亦極高，原因請自行想像。

以上部份請手足繼續守住戰線

我個人認為，現時戰況膠著，大勢依然要睇美國如何同中國角力。現時手足雖然意志極強，但個個禮拜出動，身心俱疲。小活動多，焦點容易模糊。
短期而言，我地團火當然唔可以熄，可以出去既繼續出去，堅守自己位置。
長遠而言，我地都需要考慮如果戰事無辦法短期內結束，條路長遠應該點行落去。

其中一個關鍵係今日我地即使connect左社會多數人，但係無奈普通人都未掌握到實際可以影響局勢既權力，又或者無法運用/唔識運用，所以和理非陣營既戰線勢力一直薄弱，只係靠人多。

以下提出既概念或者做法可能未必每個人都認同，但都請所有手足集思廣益，可以盡量批判以作改善。以下分為兩個長遠大方向: 鞏固反抗意志同鞏固反抗行動

鞏固反抗意志:
1. 深化記憶: 請記住所有死去既手足，請記住佢地年輕而善良既面孔，彥霖梓樂，仲有好多好多你係直播見到被虐打既手足，你係新聞見到既無名義士屍體，請你當佢係你既細佬妹，你既哥哥姐姐，你既仔女，你既子孫，直至到你自己訓落棺材一刻，你都要記起佢地既面孔，記住佢地為左我地而死，我地都要必須為左佢復仇。此仇不共戴天，香港黑警，港共暴民、極權共產黨全部都要死。香港人向來善忘，但今日請學習記仇，請將殺親之仇牢記係你心目中，每當自己迷失，疲倦，拎返佢地張相出黎睇，記住係邊個殺害你既親人，而你應該做D乜野去反擊。

2. 包容戰友: 戰友會都會攰，都會迷失，時刻用善良既態度提醒，我地之間可能有矛盾，有意見不合，但係只要坐係同一條船，同一陣營，不同意見永遠都可以用溝通協調取代漫罵分裂。當敵人如此強大，作為弱方既我地更加冇本錢分裂。同時，請用盡辦法分享你擁有既資訊，唔好怕驚係FB SHARE冇人睇，因為同路人未必可以跟得好貼，多D去傳播其他人可能唔知既相關資訊，維持手足熱情，資訊有助團結同路人。

3. 文宣戰: 呢樣唔多講，大家都熟，組隊落街/上網都要貼文宣。係度都提提大家，做好"正名"，黃藍之分雖然大家都習慣左咁叫，但係亦係港共你用既字眼，製作陣營二分假象。實質上黃即係有良知既香港人，藍即係中共/警暴支持者，以下統稱為警暴支持者，亦希望手足多d咁叫，藍絲呢個名係模糊化左佢所包含既特質

鞏固反抗行動:

學習敵人，提升實力:

中共係鬥爭專家，滲透分化統戰樣樣精通，中共眼中，非我即敵，對敵人仁慈即對自己殘忍，所以我提出香港人要向黨學習，而且要學黨最叻果一面，就係奪權同鬥爭。

奪權可以包括政治體制內(選舉)，政治體制外(抗爭)，亦包括消費主導權(黃色經濟圈)。
但其實經濟主導權唔單止係消費層面，而係可以connect返去你自己既工作單位，當你擁有你工作單位入面某程度上既權力，你就有能力影響一間公司決策，繼而係有需要既時候協助同路人，例如你係領展高層，你會一早back up 定所有cctv留底，如果警賊講大話你就擠牙膏咁送俾蘋果用，幫同路人查案。作為僱主你可以篩選求職者，或者以公司顧客身分去選擇市場上服務。唔好忽略你係職場上既行動所帶來既影響力，因為港共爪牙同支持者亦正正係靠佢地工作單作位賦予既權力去欺凌普通人。如果呢一場係長期戰爭，呢個戰場就必不可失。退一步講，即使你位置低微，你其實都有權力，例如你作為一個waiter，你可以令警暴支持者既餸例遲10分鐘先上 唔好低估自己既影響力

請大家Refer to 深化記憶果一段，請記住心中所有仇恨、憤怒，一千倍奉還俾殘殺我地手足既無恥之徒身上。

下續

屌那星…copy and paste冇左下半篇文…

由得呢篇沉，聽日再重新打過，Im so fucking on9

速戰=三罷 OR 燒狗/匪屋
長期=黃色圈子, 刺殺/恐襲

push

出埋啦